蘋果正式跪低，發聲明向iPhone用戶致歉

蘋果在美國時間 12 月 28 日發表聲明，為近日以 iOS 更新令到舊款 iPhone 性能下降而沒有公開有關機制，向用戶正式道歉。聲明提及蘋果會把非保養期內的更換電池價格下調港幣 407 元 (新價格為港幣 HK$228)，另外還會積極改善使用體驗，包括避免因電池劣化而造成突然關機的現象。

蘋果在 28 日發表的聲明中，指出蘋果發現電池劣化會發生手機突然關機的現象，並說明蘋果如何避免這種情況發生，全部對策都是為了顧客提供最佳的使用體驗。有關應對手法令部份用戶感到失望，蘋果在聲明中向用戶致歉。聲明中蘋果指出「我們從來沒有，亦絕對不會採取任何手段來刻意縮短任何 Apple 產品的壽命，或令使用體驗質素下降，以迫使顧客升級產品」。

蘋果在聲明指了解到顧客憂慮之處，為了重建顧客的信任，釋除對蘋果有關意圖的所有懷疑，蘋果將會實行以下三項措施：

1. 蘋果將會把非保養期內更換電池的價格下調 HK$407，即由 HK$635 減至 HK$228。這個新價格將會在 2018 年 1 月至 12 月，為 iPhone 6 或更新 iPhone 型號主機的用戶提供。

2. 在 2018 年初會在 iOS 軟件更新加入檢查 iPhone 電池狀態的功能，並了解電池狀態是否會影響裝置的效能，提高透明度。

3. 積極改善用戶使用體驗，包括管理效能、避免裝置因電池劣化而造成突然關機的問題。

今次事件的主因是有舊 iPhone 用戶發現在 iOS 升級後主機效能降低，及後有加拿大開發者提供數據證明。及後蘋果在 20 日透過美國媒體，承認有意圖令舊有 iPhone 變慢，原因是他們發現劣化電池會導致 iPhone 突然關機。

賠錢算啦

換電減價

都係貴

咁會否整返快部機。

會

換過人地粒舊電呀?

執柒左去啦

銷售手法黎姐 個個衝去換 蘋果又唔知賺幾多 又可宣傳下自己

$228，出面幫人換電D整機佬即刻收皮

過去咁多代，用戶本嚟唔使700蚊攪得掂，你要人七千蚊買過部新機，咁多年呃嘅袋咗幾撚多？
今次俾人踢爆，就“豪”400蚊當打和。
iuser係人係Dog，就睇你自己個取態點揀

幾時有公司開發到新電池技術

意見接受，態度照舊

你老母啲n機 用都未用已經慢啦

10.3.3 先開始

有咩留返同個官講啦

講緊apple又拉埋an機，可唔可以唔好再拎an機呢d垃圾出嚟，an機根本無希望

仲要只係比淘寶個啲要自己換電貴幾十

Apple 用心良苦 叫班貴人工既 工程師寫到慳電iOS 又唔領情，宜家又平埋 重想點？
用大眾成日講既，幫埋老細諗埋，佢都要交租 人工 放過Apple 比錢佢地換算喇

你搞鳩我, 仲要我俾錢換電? 冇撚病下話

原廠

一減就減400蚊
可想而知食幾撚多水下
而家食夠扮比甜頭

利：6s

真係留番同個官講

ios一上9就搞死左我部ipad 2

家陣Store Credit又唔收又唔肯更新番個ios整番好部機

成日吹自己幾環保咪又係用呢D狗招製造電腦垃圾

最好係全球比人告到破產

蘋果咁有誠意，我已經原諒咗佢

三星宣佈香港係火星最尾咪又係個個傻鳩狗衝

其實冇話搞9你，唔整慢部機佢會唔夠電壓熄機。apple仆街個位係佢唔同人講部機點解慢咗，啲人唔知換電好以快返就去買新機
我覺得保養期內慢咗嘅話就應該免費換電

ipad呢屌

屌你 啱啱我先被迫更新完
重新開機就強姦我咁
講一套做一套
一路強姦緊舊ios版本用戶

即係家陣換返個新電部機就會快返?
唔洗再更新IOS?

柒少陣
10.3.2先開始有

2舊水都想cap埋你

我部6 經常10性直接熄機

有關機制

5C無份

人地要你賠償
你叫人再比錢

你自己唔清楚就咪柒，蘋果一路條衰格都係用新IOS淘汰舊機同縮短產品壽命

今日公開話剩係電有做手腳已經好大穫

唔講美國果邊lawsuit

法國已經有人打算用呢點去告蘋果

“the practice of planned obsolescence, which is defined by the use of techniques by which the person responsible for the marketing of a product aims to deliberately reduce the duration to increase the replacement rate”.

老貓又贏

一早有啦
但係勁耐都未量產到

咁關你部ipad2死乜事呀
九唔搭八

開發到咪賺唔到你 $228? 快啲去排隊科水...

道完歉仲可以乘機 CAP 水
Apple 可以做到咁大真係有原因

『蘋果一路條衰格都係用新IOS淘汰舊機同縮短產品壽命』

坦白講，windows 95 開始，成條產業鏈已經係咁，
iphone trade out 有價有市有電換，叫比較有良心。
對比起三星一撚樣賣咁貴，舊電仲可能炸鳩你屎忽，
再告鳩埋你老屈，你仲想點?

上面咪講左，商家佬用任何行為拖慢產品同縮短產品壽命係犯法囉

拖慢ipad同拖慢iphone係唔係同樣犯法???

定係本身你文盲要遂個字解你聽

正呀喂

Iphone6 用家 到依家都係ios9

唔係太認識電子野嘅人真係好易俾更新呢個伏搞到